# Control system assignment 3
### 2019732014 이동훈
---
## 4.8
#### (a) K에 대한 시스템의 감도를 구하라.
감도 S(s)에 대한 식은 다음과 같다. 
$$S(s)=\frac{1}{1+L(s)}=\frac{1}{1+G(s)\times\frac{K}{0.2s+1}}=\frac{1}{1+\frac{100}{s^{2}+25s+100}\times\frac{K}{0.2s+1}}$$
$$S(s)=\frac{0.2s^3+6s^2+45s+100}{0.2s^3+6s^2+45s+100+100K}$$

#### (b) 외란 $T_{d}(s)$가 출력  $Y(s)$에 미치는 영향을 구하라
외란에 대한 출력의 식은 다음과 같다.
$$Y(s)=G(s)S(s)T_{d}(s)=\frac{100}{s^{2}+25s+100}\times\frac{(s^2+25s+100)(0.2s+1)}{0.2s^3+6s^2+45s+100+100K}\times T_{d}(s)$$
$$Y(s) = \frac{20s+100}{0.2s^3+6s^2+45s+100+100K}$$

#### (c) 출력 $Y(s)$의 크기가 A인 계단 외란 입력의 10%보다 작도록 하는 K의 범위를 찾아라
입력에 대한 출력의 식은 다음과 같다.
$$Y(s)=\frac{20s+100}{0.2s^3+6s^2+45s+100+100K}\times\frac{A}{s}$$
출력이 A의 0.1보다 작아야 한다. 따라서
$$Y(s)=\frac{20s+100}{0.2s^3+6s^2+45s+100+100K}\times\frac{A}{s}<0.1A$$
최종 정리에 의하면
$$\lim_{t \rightarrow \infty}Y(s)=\lim_{s \rightarrow 0}sY(s)=\lim_{s \rightarrow 0}s\times\frac{20s+100}{0.2s^3+6s^2+45s+100+100K}\times \frac{A}{s} =\frac{100A}{100+100K}$$
$$\frac{100A}{100+100K}<\frac{A}{10}$$
$$K>9$$

## 4.12
#### (a) 각 시스템의 폐루프 전달함수 $T_{1}$과 $T_{2}$를 계산하라.
$T_{1}$의 값은 다음과 같다.
$$T_{1}=\frac{\frac{K_{1}}{s+4}\times\frac{K_{2}}{s-1}}{1+6\times\frac{K_{1}}{s+4}\times\frac{K_{2}}{s-1}} = \frac{K_{1}K_{2}}{(s+4)(s-1)+6K_{1}K_{2}}=\frac{K_{1}K_{2}}{s^2+3s-4+6K_{1}K_{2}}$$

$T_{2}$는 두 식으로 나눠서 구했다.
$$T_{2}^{'}=\frac{\frac{K_{1}}{s+4}}{1-2\times\frac{K_{1}}{s+4}}=\frac{K_{1}}{s+4-2K_{1}}$$
$$T_{2}^{''}=\frac{\frac{K_{2}}{s-1}}{1+2\times\frac{K_{2}}{s-4}}=\frac{K_{2}}{s-1+2K_{2}}$$

따라서 $T_{2}$는 다음과 같다.
$$T_{2}=T_{2}^{'}\times T_{2}^{''}=\frac{K_{1}K_{2}}{s^2+3s-4-2K_{1}s+2K_{1}+2K_{2}S+8K_{2}-4K_{1}K_{2}}$$

#### (b) 공칭값이 $K_{1}=K_{2}=1$ 일 때 매개변수 $K_{1}$에 대한 두 시스템의 감도를 구하라
$T_{1}$에 해당하는 감도를 먼저 구해보면 다음과 같다.
$${S_{1}}_{K_{1}}^{T_{1}(s)}=\frac{\partial T_{1}(s)}{\partial K_{1}}\times\frac{K_{1}}{T_{1}(s)}$$  
$$\frac{\partial T_{1}(s)}{\partial K_{1}}=\frac{(s^2+3s-4)K_{2}}{(s^2+3s-4+6K_{1}K_{2})^{2}}$$  
$${S_{1}}_{K_{1}}^{T_{1}(s)}=\frac{(s^2+3s-4)K_{2}}{(s^2+3s-4+6K_{1}K_{2})^{2}}\times\frac{K_{1}}{K_{1}K_{2}/(s^2+3s-4+K_{1}K_{2})}=\frac{s^2+3s-4}{s^2+3s+2}=\frac{(s+4)(s-1)}{(s+1)(s+2)}$$

